%@Auteur:\url{maths.discip.ac-caen.fr/spip.php?article101}
Voici les vitesses pouvant être atteintes par quatre espèces aquatiques:
\begin{center}
  le dauphin : 16,6 m/s\\
  le thon rouge : 1,25 km/min\\
  le saumon : 40 km.h$^{-1}$\\
  la baleine :    800 m.min$^{-1}$.
\end{center}
Ranger ces espèces de la plus lente à la plus rapide.
